# AED-Guia8

Actividades sexta guía de AED 2019 (Primera guía U3: Métodos de Ordenamiento Interno)


# Guia8-UIII

Tema: Métodos de Ordenamiento Interno

> Programa que ordene un mismo conjunto de elementos utilizando los siguientes algoritmos
de ordenamiento interno.
> 
>	- Burbuja Menor
>	- Burbuja Mayor
>	- Inserción
>	- Inserción Binaria
>	- Selección
>	- Shell
>	- Quicksort
>
> Entregar además los tiempos en milisegundos que llevó cada algoritmo en ordenar el mismo
conjunto de datos inicial. Para calcular el tiempo, utilice la función clock() de la librerı́a time.h
> 
> El programa recibe como parámetros de entrada el valor N (positivo y menor o igual que 1.000.000) que corresponde al número de elementos a ordenar.
> 
> Se debe definir un vector de tamaño máximo 1.000.000. Y un parámetro VER que indicará si se muestra el contenido de los vectores.
> 
> A partir del N ingresado se deben generar de forma aleatoria los elementos del vector. Utilice las
funciones srand() y rand() de la libreria stdlib.h para generarlos.
> 


# Obtención del Programa
Clonar repositorio, ingresar a la carpeta ej1 y ejecutar por terminal:
```
g++ main.cpp Ordenamiento.cpp -o ejecutable
make
./ejecutable argumento2 argumento3 
```
Donde argumento2 corresponde al largo del arreglo a ordenar, un número entero entre 0 y 1000000. Y argumento3 es la opción de visualización del programa, puede ser 'n' o 's'.


# Acerca de 
Para iniciar el programa es necessario el ingreso de tres argumentos. En caso deno ingresarlos se notificará al usuario que reinicie el programa. 

El primero corresponde a ``` ./ejecutable ```. Es obligatorio que el segundo parametro ingresado sea un número entero entre 0 y 1000000, en caso de ser 0 no habrá datos que ordenar pero de todas formas se notificará al usuario.

El tercer argumento o 'ver' hace referencia a la visualización del ordenamiento y contiene 2 opciones; n (que muestra el tiempo de cada método en ordenar el arreglo) y s (que ademas de mostrar los tiempos muestra los arreglos ordenado por posición).

Una vez realizadas estas verificaciones, e ingresado un comando correcto, se creará un arreglo (de largo indicado por el usuario) con números aleatorios entre 1 y 1000000, estaran desordenados y quizás repetidos. Luego, este contenido se copiará en otros 7 arreglos distintos, uno por cada método. Cada arreglo se ordenará dependiendo de el método al que corresponda y de medirá el tiempo que tarda en completar la tarea.

NOTA: En caso de elegir un vector de gran tamaño es probable que se demore más el programa en calcularlo. Puede esperar a que se termine de calcular con método o detener el programa y reiniciarlo con otro valor.


# Requisitos
- Sistema operativo Linux
- Herramienta de gestion de dependencias make (para Makefile)
- Compilador GNU C++ (g++)


# Construccion
Construido y probado con:
- Ubuntu 18.04.03 LTS
- gcc y g++ version 7.4.0
- GNU Make 4.1
- Editor utilizado: Sublime Text


# Autor
Constanza Valenzuela